---
date: 2022-09-12T10:00:00+09:00
#description: "Monsieur the Cardinal"
featured_image: "DSC01588.JPG"
tags: ["NUEC"]
title: "フライブルグ大学を視察"
---

暗黒物質国際創生ユニット代表の伊藤好孝（いとうよしたか）宇宙地球環境研究所/国際高等研究機構教授が、ユニットメンバーのフライブルグ大学Marc Schumann教授を訪問し、同大学で開発中の密閉型液体キセノンTPC検出器や、世界最大の液体キセノンチェンバー"Pan Cake"を視察しました。
また、キャンパス内にある名古屋大学ヨーロッパセンター（NUEC）も訪問しました。
